# Imutabilidade

> A imutabilidade é um conceito importante em programação que se refere à característica de um objeto ou dado ser incapaz de ser alterado após sua criação. Isso significa que, uma vez que um objeto é criado, seu estado interno não pode ser modificado. Em vez disso, se houver a necessidade de fazer uma alteração, um novo objeto é criado com os valores atualizados.
>
> Vamos explorar suas vantagens:
>
> 1. Segurança e Confiabilidade: Objetos imutáveis ​​são mais seguros, pois não podem ser acidentalmente alterados por diferentes partes do código. Isso ajuda a evitar e reduzir erros e bugs inesperados no programa.
>
> 1. Fácil Testabilidade: Por serem previsíveis e não terem efeitos colaterais, objetos imutáveis ​​são mais fáceis de testar. Você pode confiar que seu comportamento será consistente em qualquer contexto.
>
> 1. Thread Safety: Objetos imutáveis ​​são intrinsecamente seguros para uso em ambientes concorrentes e threads, já que não podem ser alterados simultaneamente por múltiplas threads.
>
> 1. Melhor Desempenho: Em algumas situações, a imutabilidade pode melhorar o desempenho, pois não é necessário fazer cópias profundas dos objetos para evitar modificações indesejadas.
>
> 1. Facilita o Rastreamento de Mudanças: Com objetos imutáveis, é mais fácil rastrear alterações, pois cada modificação cria um novo objeto, permitindo acompanhar o histórico de estados.
>
> 1. Reusabilidade e Compartilhamento: Como os objetos imutáveis ​​não mudam, eles podem ser compartilhados com segurança entre diferentes partes do código, evitando duplicação e melhorando a eficiência.
>
> 1. Sem Efeitos Colaterais: A imutabilidade ajuda a evitar efeitos colaterais indesejados, tornando o código mais fácil de entender e prever o comportamento.
>
> Em linguagens funcionais, a imutabilidade é uma prática comum e é amplamente adotada para criar código mais seguro e robusto. No entanto, mesmo em linguagens orientadas a objetos, adotar a imutabilidade sempre que possível pode trazer benefícios significativos para a qualidade e manutenção do código.
> [^chat-gpt]

---

[^chat-gpt]: <https://chat.openai.com/>
